(MA)「TEFL」同「TESOL」既分別及考慮因素(UK)

如題,唔係好完全了解到兩者之間既不同用處,選擇既時候以咩角度出發會岩啲呢?
*Teaching English as a Foreign Language (TEFL) MA*
*MA Teaching English to Speakers of Other Languages *

So, which course is right for you: TEFL vs TESL vs TESOL? Read on to find out!

TEFL – Teaching English as a Foreign Language
A TEFL certification provides the skills needed to teach English abroad in countries where students do not speak English as their first language, such as China, Japan or Brazil. TEFL certification is the most widely recognized and highly regarded qualification of its kind around the world.

While a 100-hour TEFL certificate is the minimum requirement set by many hiring bodies abroad, it’s important to note that at least 120 hours of TEFL training is the commonly expected standard for the highest salary teaching jobs around the world.

TESL – Teaching English as a Second Language
TESL is a qualification for teaching students whose first language is not English, but are currently living in a native-English speaking country. For example, teaching temporary students, workers, or recent immigrants to countries such as the USA, UK, Australia and Canada. A TESL would be suitable for jobs in these countries such as a language support teacher for school students whose first language isn’t English.

TESL courses are most relevant for those looking to teach English within their home country. TESL is also a highly respected ESL qualification in Canada.

TESOL – Teaching English to Speakers of another Language
This qualification is newer and gives some flexibility as to whether you teach English overseas or in a native-English speaking country. However, while TESOL courses may cover a broader range of topics, they tend to study them in less depth. TESOL courses are not as widely recognised and are sometimes incompatible with some curriculum plans.

TESOL - Teaching English to Speakers of Other Languages
TESOL courses have been designed more recently than both TEFL and TESL. A TESOL course draws on broader elements of each of the latter teaching certification to provide the base for teachers to teach in both non-native English countries and within English speaking countries.

Acquiring a TESOL qualification may be the best option for anyone unsure about future career plans. For those open to teaching abroad as well as teaching English at home, TESOL could be a good start.

Some job searchers may encounter barriers when equipped with a TESOL certificate, however. Since TESOL is a newer certification, it can be less highly regarded than a TEFL, as overseas curricula tend to favour TEFL qualified candidates. Some schools and organizations may also not recognize a TESOL certification as a valid ESL teaching certificate.

A word of advice to anyone considering a TESOL course: clarify what your employment goals are and ensure that TESOL is a better choice than both TEFL and TESL. Remember that TEFL and TESL courses feature more specific topics, based on the language learners you will be teaching. TESOL courses split their focus between teaching to EFL and ESL language learners and have the potential to make your training less specified.

咁樣睇落似係TEFL好